客乜撚野家呀港台

屌你老母臭西
港台都要奶共
一開波就講客家圍頭話點重要點重要
廣東話唔重要?
依家事實就係絕大部份人都講廣東話
唔撚係咩漢語呀屌你老母

咁佢用咩話講客家話圍頭話好重要?

第一句就話以前好多人用
以前呀嘛
姐係佢探討文化我唔覺得有問題
但個問題係依家播會唔會俾人覺得佢奶共?

又要學人講本土，而家講真本土你又屌，雙重標準

on9
你係冇腦定冇常識？

保護客家圍頭又點會奶共呀戇撚鳩
共產黨嘅政策係要剿滅所有方言呀
你知唔知以前港台播完新聞會有客家話新聞架

On9仔
你最岩番支那住
同佢地思維一撚樣
利申： 客家人

白撚痴 無D常識 成個ON9仔咁

依家事實就係絕大部份人都講廣東話
港府夠話大部分中國人都講普通話
所以要普教中啦
客家語更粵語情況更差
學左膠咁話 今日客家 明日粵語呀

客家轉廣東 廣東轉普通
過多20年班00後用頭post啲理論抽到你乾呀

只能夠話粵語得到英治政府眷顧 成為左香港人主流語言
其他客家圍頭閩南潮洲變左鄉下話

以前開個post問過客家算唔算本土嘅一種

好多國家都係多種官方語言
香港要本土
就唔好歧視d客家語圍頭話
唔係既唔好怨比蝗語取代廣東話

希望樓主可以還撃

利申 客家人

涯呀嘿嚇假妍

擺明架啦
佢地趕絕人就得
人地趕絕佢就唔得

客家話、圍頭話根本先係原居民講既話，為左廣東話反上面兩種話根本就on9

所以點解咁多本土派得唔到民心
跟本上得你講果套先叫本土
你自己玩埋佢

全地球7000萬客家人，可能你都係其中之一。

20xx年後:
廣東話以前好多人用 以前呀嘛
姐係佢探討文化我唔覺得有問題
但個問題係依家播會唔會俾人覺得佢搞港獨?

睇錯 吉乜撚野家

其實，客家都有好多個客家，唔係原居就係客。

樓主癲撚左

唔識客家話，但屋企人都識
台灣除咗台語都好多人講客語
有咩問題

你G點中粒姐

玻璃心到成陣中國味

客家話同奶共有咩關係
R爆頭

樓主

客家話是宋朝的「國語」！
正宗漢語之一！

基本上客家係大陸死得七七八八
反而去美國 東南亞 台灣可能仲多
我係你就插入屎坑食屎算啦
奶咩共

另外，客家話詞彙好豐富，相比「滿洲話」，真喺蚊脾同牛脾！

客家原本係中原人
但一直被侵略唯有爬過嶺南過日子
因為係生活係其他族既地頭
好似作客咁
所以先叫客家
好似係咁

事實上你係一條無夢想嘅廢青，你死撚咗佢啦

This is why連登憤青啲論述永遠出唔到街
啲雙重標準嚇死人

客家係一個人為界定嘅族群
實際係土著

咪撚on9 啦 中原人
羅香林老作出嚟
實際係當地土著 被趕上山住

客家人=畲族漢化

呢班友想扮漢人，然後杜撰話自己係中原最純正漢人，笑撚死

最唔重視本土嘅代表

客家同廣東人都係百越人後代 不過完全漢化左姐

見到客家人成日話自己純正北方漢人
感到嘔心

客家人姦左你全家？

連登仔咪又以為廣東話係正統漢語

好笑得過，土匪黨生番地痞拿「滿洲話」扮是漢語！

睇呢班人經常性雙重標準
現實一定好唔如意
生活唔平衡

其實客家話 鶴佬話嗰啲南方語言
都同廣東話一樣
好多詞彙
唔同普通話咁

掉尼媽芝pat

好多都讀媽=咪/馬

diao nya mi ji bie

利申：鳩拼

客家係漢化畲人﹐詳見我舊登post

[本土史雜談] 客家人溯源及客家意識之爆發